<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigos on Memory Leak</title>
    <link>http://hgfischer.org/artigo/</link>
    <description>Recent content in Artigos on Memory Leak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright (c) 1997-2014, Herbert G. Fischer; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2014 23:21:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://hgfischer.org/artigo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Linux e Notebooks Samsung</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/linux-notebook-samsung/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 23:21:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/linux-notebook-samsung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Linux e Notebooks já deixaram de ser uma dicotomia, mas alguns problemas ainda surgem em pleno 2014. Fabricantes de
hardware não param de inovar e ao mesmo tempo a comunidade nem sempre consegue todas as informações necessárias para
implementar os drivers e módulos para o novo hardware no Kernel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meu notebook Samsung NP550P5C-AD1BR é uma excelente máquina, mas tem um problema com aquecimento excessivo. A BIOS dele
não oferece opções para lidar com a configuração da ventoínha, nem minha instalação do Ubuntu 14.04 LTS que simplesmente
se recusa a detectar a ventoínha, mesmo utilizando o módulo &lt;code&gt;samsung-laptop&lt;/code&gt; e o software &lt;code&gt;samsung-tools&lt;/code&gt; que em teoria
deveriam funcionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após muita pesquisa descobri que os notebooks Samsung possuem um problema relacionado ao uso da UEFI e que este problema
foi contornado em versões anteriores do Kernel, com um &lt;em&gt;patch&lt;/em&gt; do próprio Linus Torvalds. Uma outra alteração para estes
notebooks, fez com que o módulo de kernel &lt;code&gt;samsung-laptop&lt;/code&gt; deixasse de funcionar caso o notebook esteja operando em modo
UEFI ao invés do modo legado da BIOS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu ainda tinha um problema com aquecimento e não estava vendo a BIOS do notebook ajustar adequadamente a velocidade da
ventoínha para dissipar o calor. Por este motivo voltei atrás e reinstalei o Linux (obrigado Puppet!) sob o modo legado
da BIOS, para conseguir utilizar o devido módulo do kernel e forçar uma velocidade maior da ventoínha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso, a temperatura média da CPU caiu de 80ºC para 50ºC!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do Mac para o Linux</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/do-mac-para-o-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 21:08:56 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/do-mac-para-o-linux/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Eu voltei do mundo Mac para o mundo Linux no início de 2013 quando meu velho Macbook Pro 2008 começou a ficar
ultrapassado. Lembro de passar uns maus bocados tentando abrir as fotos que estava tirando com minha câmera digital nele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sou usuário Linux desde a época em que se comprava revistas que vinham com CD do Conectiva Guarani. Naquela época era
comum utilizar um &lt;em&gt;dual-boot&lt;/em&gt; com Windows, pois o Linux não era capaz de substituir a maioria das funções de um PC
Windows. Nesta mesma época Macintosh era equipamento utilizado apenas em algumas agências de publicidade e estúdios de
computação gráfica, como uma opção &amp;ldquo;acessível&amp;rdquo; às caríssimas estações da Silicon Graphics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu só virei usuário Mac em 2009 quando fui influenciado pela comunidade de programadores que viam o equipamento como a
melhor ferramenta, combinando uma plataforma estável e bonita, bons softwares comerciais (Textmate, Keynote, etc) com
características da plataforma Unix. Isto ainda é factível, tirando algumas peculiaridades, como a falta de um gerenciador
de pacotes confiável (MacPorts e Homebrew são horríveis) e os problemas com algumas tecnologias (ex.: Java), o que mais
me incomoda é o alto custo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de desistir do Mac cheguei até a montar um Hackintosh caseiro, com 4x mais RAM e uma CPU mais recente, pra dar
conta do trabalho pesado com fotos e vídeos. O projeto até que funcionou, de um certo modo. Era estável, mas não podia
sequer pensar em fazer updates do sistema operacional, algo que me incomodava muito principalmente no quesito segurança.
No final o Hackintosh virou um desktop Windows e o Steam nele virou &amp;ldquo;fumaça&amp;rdquo;, pois a falta de tempo e ânimo para jogar
eram bem mais &amp;ldquo;sólidos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resolvi então trocar meu velho notebook por um que atendesse minhas necessidades. Muito espaço em disco, muita RAM e a
melhor CPU que o melhor custo/benefício pudesse encontrar. Pesquisar Macs com estas características aqui no Brasil é uma
tarefa desanimadora. Na época, lembro que um Macbook Pro Core i5 com 4GB de RAM e 500GB de HD custava algo em torno de
R$4000 nas lojas que vendiam com Nota Fiscal. Enquanto isso, era fácil encontrar notebooks Windows com processadores
Intel Core i7, 1TB de HD, BlueRay, 8GB de RAM, etc, por menos de R$2700. Como a grana estava curta, achei que valia a
pena reconsiderar as outras opções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dado todo o background, não foi difícil voltar ao mundo Linux. Adquiri um notebook da Samsung top-de-linha por &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt; do
preço de um Macbook equivalente em termos de CPU, RAM e HD. Óbviamente os Macs são muito melhores em outros quesitos,
como resistência, material, tela, gabinete, etc, mas isto tudo é secundário quando se precisa de alto custo/benefício.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde que retornei ao Linux, outros acontecimentos importantes corroborarm minha decisão:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Docker fundou um novo tipo de &lt;em&gt;cloud computing&lt;/em&gt; e é baseado em Linux. Desenvolvedores que utilizam Macs são obrigados
a virtualizar Linux dentro de seus Macs para rodar Docker;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;NSA é revelada ao mundo como o Big Brother, inclusive com relações com grandes empresas incluindo a Apple;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Últimas versões do Mac OS X estão apresentando muitos problemas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Apple seguindo para um modelo de hardware totalmente fechado e que não aceita upgrades;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;finalizando&#34;&gt;Finalizando&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Claro que nem tudo é perfeito. Ainda surgem problemas de estabilidade nas diferentes distribuições Linux, mas eu já
aprendi a contornar o problema. Tenho um mecanismo eficiente de sincronia de arquivos como backup e automatizei todo o
setup dos meus computadores Linux com Puppet. Desta forma não preciso hesitar muito em reinstalar o Linux ou atualizá-lo
para uma versão mais nova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alias, este ano fiz um upgrade no meu notebook. Coloquei um SSD e o HD antigo entrou no lugar do BlueRay que praticamente
não tem mais utilidade para mim. Fazer isto nos Macbooks mais novos, onde tudo é soldado na placa-mãe, é impossível.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de seguranca para usuários Windows</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/dicas-seguranca-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 21:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/dicas-seguranca-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como a grande maioria dos geeks de computador, eu tenho alguns amigos e familiares que são leigos na maioria dos
assuntos relacionados ao dito PC e estes sempre possuem aquele medo de pegar alguma virose digital. Foi então que uma
amiga me pediu uma recomendação de um bom antivírus para ela utilizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como eu não sou usuário de Windows muito menos de antivírus há alguns anos e, inspirado pela vontade de escrever a
explicação &amp;ldquo;definitiva&amp;rdquo; para meus amigos leigos, com o benefício de não ter que repetir a mesma resposta diversas
vezes, acabei escrevendo Das dicas abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mantenha o Windows sempre atualizado! Se você não pode porque está usando um Windows pirata, eu sinto muito. Apesar
de haver formas de você conseguir fazer as atualizações, a chance de pegar um vírus é muito grande e é bom instalar
todos os antivírus existentes no mercado com o risco de não conseguir usar o computador para mais nada.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mantenha seus programas sempre em dia com suas respectivas atualizações de segurança.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não confie cegamente em emails pois estes podem ter seu remetente forjado. Se receber algum email contendo seu nome
e CPF, isso não significa que a fonte é confiável. Hoje em dia é possível comprar dados privados de qualquer um no
mercado negro, graças à &lt;del&gt;excelente&lt;/del&gt; segurança dos sistemas de nossos órgãos governamentais (DETRAN, Fazenda,
etc).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se o email faz alarde e pede que você clique em algum lugar, suspeite e em caso de suspeita, tire a dúvida com a
instituição que foi forjada no e-mail. Ex.: Se você recebeu e-mail de um Banco onde você tem conta, com seu nome e
CPF, sugerindo clicar em algum link, não clique. Entre em contato por telefone com o Banco para questionar a 
veracidade do email. Provavelmente o banco lhe pedirá que você lhes encaminhe o email suspeito como anexo para que
este possa ser analisado e utilizado em investigações de crime digital.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Seja mais crítico com os links que você pretende clicar. Veja o endereço do remetente (além do nome). Ex.:
&lt;code&gt;Atendimento Banco &amp;lt;atendimento_banco123@hotmail.com&amp;gt;&lt;/code&gt;. Notou o que está errado com este endereço? O banco não
enviaria um e-mail com rementente do Hotmail.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Veja o real endereço para onde aponta link que você pretende clicar. Passe o mouse em cima do link e veja o endereço
para onde ele aponta na barra de status do seu navegador ou software de e-mail. Senão, utilize a função
&amp;ldquo;Copiar endereço do link&amp;rdquo; e cole num editor qualquer para vê-lo. Muitos tentam enganar mostrando um endereço falso
para onde o link não aponta. Por exemplo: No corpo do e-mail está como &amp;ldquo;Clique aqui&amp;rdquo; ou 
&lt;a href=&#34;http://algum.site.invadido/banco/atendimento/&#34;&gt;www.banco.com/trocadesenha&lt;/a&gt; e quando você passa o mouse
no link vê que o endereço de destino é &lt;a href=&#34;http://algum.site.invadido/site-falso-do-banco/atendimento/&#34;&gt;http://algum.site.invadido/site-falso-do-banco/atendimento/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Muitos links levam navegadores à fazer downloads. Se você não esperava um download, melhor não abrir o arquivo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não instale programas de fontes desconhecidas. Se for baixar algum programa, procure baixar diretamente do site do
fornecedor do programa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pirataria provavelmente é a principal fonte de problemas com programas maliciosos (vírus, trojans, etc). Se não puder
evitar, é bom arrumar um bom antivírus pois até um inocente arquivo PDF pode ser malicioso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se puder, use Linux. A mudança pode ser um pouco difícil no começo, mas compensa. Para os novatos no assunto,
recomendo o &lt;a href=&#34;http://www.ubuntu.com&#34;&gt;Ubuntu Linux&lt;/a&gt;. Se você tem &lt;em&gt;muito&lt;/em&gt; dinheiro sobrando, pode arriscar comprar um
&lt;a href=&#34;http://www.apple.com.br&#34;&gt;Mac&lt;/a&gt;. Ambos sistemas não estão totalmente imunes à problemas de segurança, mas alvos bem
menores de hackers do que o Windows.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estas são minhas regrinhas básicas de segurança. Se tiver alguma sugestão, contribua nos comentários&amp;hellip; ;-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extraíndo arquivos de um RPM</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/extraindo-arquivos-rpm/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 11:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/extraindo-arquivos-rpm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já me deparei com situações em que precisava de algum arquivo existente dentro de um RPM mas não queria instalá-lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A solução é extrair o conteúdo do RPM, só que o comando RPM não tem nenhuma opção padrão para fazer isto. É necessário
então utilizar outras ferramentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para fazer isto, basta utilizar o comando abaixo, substituindo o &amp;ldquo;arquivo.rpm&amp;rdquo; pelo nome do seu arquivo RPM:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ rpm2cpio arquivo.rpm | cpio -vdim
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternando a saída de som no Mac</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/alternando-saida-som-mac/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2010 10:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/alternando-saida-som-mac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Utilizo um headset USB em casa para ouvir som e fazer ligações com Skype. Este tipo específico de headset
aparece como um dispositivo separado de saída e entrada de som e tenho que trocar a saída padrão de som por ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jeito tradicional e óbvio de selecionar as saídas e entradas de som no Mac é através do &lt;strong&gt;System Preferences&lt;/strong&gt;  só
que este método é lento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas existe um jeito rápido e prático de alterar estas configurações. Basta segurar o botão &lt;strong&gt;Alt/Option&lt;/strong&gt; e clicar no
ícone do auto-falante na barra de menus do Mac. Ali aparecerá uma lista de dispositivos de entrada e saída de som que
podem ser rapidamente alterados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Script para embutir legendas em arquivos MKV</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/script-embutir-legendas-mkv/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 08:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/script-embutir-legendas-mkv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já faz algum tempo que o VLC para Mac não carrega as legendas automaticamente. Nem a última versão 1.1.0 faz isso mais.
E o Mkvtoolnix não é muito prático para utilizar com muitos arquivos, para juntar filmes e legendas. Foi por este
motivo que resolvi fazer um pequeno script que utiliza o mkvmerge que acompanha o próprio Mkvtoolnix para automatizar
a inclusão de legendas em filmes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele está bem simples e é recomendado para aqueles que tem algum conhecimento de shell scripts. Ele pode ser facilmente
utilizado em Linux também, possivelmente sem nenhuma necessidade de adaptação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O padrão de funcionamento é o seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;O script deve estar no mesmo diretório dos arquivos MKV e SRT.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Os arquivos MKV e suas respectivas legendas SRT devem ter o mesmo nome de arquivo (ignorando-se a extensão).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eu fiz o script para juntar legendas em português. Caso a legenda seja em outro idioma, ajuste o trecho do comando &lt;code&gt;--language 0:por&lt;/code&gt; para o idioma correto. Para saber qual o código correto do idioma, utilize o comando &lt;code&gt;mkvmerge --list-languages&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Com pouca adaptação é possível melhorar o script para rodar de qualquer diretório, ser mais inteligente em achar
legendas, etc., mas o meu problema este aqui já foi suficiente para resolver.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/bin/bash

export IFS=$&#39;\t\n&#39;
for mkv in `ls -1 *.mkv`
do
	bname=`basename -s &#39;.mkv&#39; $mkv`
	srt=`echo &amp;quot;${bname}.srt&amp;quot;`
	newmkv=`echo &amp;quot;${bname}.MERGED.mkv&amp;quot;`

	mkvmerge -o &amp;quot;$newmkv&amp;quot; &amp;quot;$mkv&amp;quot; \
		--sub-charset 0:ISO-8859-1 --language 0:por --default-track 0:yes &amp;quot;$srt&amp;quot; \
		--track-order 0:1,0:2,1:0
		
	mv &amp;quot;$mkv&amp;quot; ~/.Trash/
	mv &amp;quot;$srt&amp;quot; ~/.Trash/
done
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejetando CDS e DVDS presos em seu Mac</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/ejetando-cds-dvds-presos-mac/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2010 12:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/ejetando-cds-dvds-presos-mac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eventualmente CDs e DVDs danificados ficam presos no drive de um Mac e este não consegue ejetá-los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isto acontece porque o Mac OS X fica tentando ler as mídias e não consegue. Enquanto ele ficar tentando, ele não ejeta
a mídia. Este problema já me ocorreu algumas vezes, principalmente após uma sessão de gravação mal sucedida por conta
de mídia de baixa qualidade ou riscada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fuçando na interwebs encontrei os comandos abaixo que podem ser utilizados para resolver este problema, sem precisar
reiniciar o Mac.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abra o Terminal e digite os comandos a seguir:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ drutil open
$ drutil eject
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Se após alguns segundos a mídia não for ejetada com sucesso, tente as seguintes combinações de teclas de atalho:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;kbd&gt;Option + Eject&lt;/kbd&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;kbd&gt;Shift + Command + E&lt;/kbd&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se mesmo assim ainda não funcionar, tente pressionar &lt;kbd&gt;ESC + Eject&lt;/kbd&gt; logo após a música de boot, após
reinicializar o Mac.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se mesmo assim nada funcionar, desculpe, mas é melhor procurar um profissional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cidade Flutuante</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/cidade-flutuante/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 18:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/cidade-flutuante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este é o primeiro trabalho gráfico que desenvolvi junto com minha esposa e utilizando apenas fotos (nada de 3D como
nos anteriores). Utilizamos uma foto do &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Mont_Saint-Michel&#34;&gt;Mt. St. Michel&lt;/a&gt; na França e
uma foto de montanhas dos Estados Unidos para compor o elemento principal. Também utilizamos uma foto de nuvens e
algumas &lt;em&gt;brushes&lt;/em&gt; para compor o restante da cena.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
	&lt;img class=&#34;img-thumbnail img-responsive&#34;
		src=&#34;/media/cidade-flutuante-by-herbert-e-ester.jpg&#34; 
		alt=&#34;Cidade Flutuante&#34; &gt;
	 
	
	&lt;figcaption&gt;
		
		&lt;p&gt;
        Cidade Flutuante 
        
        
        &lt;/p&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Separadores no Bash</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/separadores-bash/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 11:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/separadores-bash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quantas vezes já foi obrigado a refazer um script em outra linguagem quando se deparou com um &lt;em&gt;for&lt;/em&gt; que recebia valores
com espaços e não sabia como resolver isto diretamente no Bash?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu mesmo já fiz isto algumas vezes. Mesmo quando sabia que era possível consertar o problema no próprio Bash eu acabava
partindo para o novo script pois encontrava um pouco de dificuldade de encontrar documentação sobre isto. O manual do
Bash não ajuda muito na forma correta de se configurar a variável IFS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IFS (Internal Field Separator) é uma variável que permite configurar quais são os caracteres que o Bash considera serem
separadores de campos. E é com o IFS que o loop for sabe separar os itens dentro de uma string ou dentre várias linhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O IFS padrão é configurado para separar campos com espaços, tabulações e linhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para alterar o valor do IFS para não separar campos com espaços, basta utilizar o comando abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ export IFS=$&#39;\t\n&#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Agora quando quiser efetuar alguma tarefa numa lista de arquivos que tem espaços em seu nome, não terá problemas. Veja
o exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;export IFS=$&#39;\t\n&#39;
for f in `ls -1`
do
    echo $f
done
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agenda dos Criadores, Agenda dos Administradores</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/agenda-criadores-agenda-administradores/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2009 17:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/agenda-criadores-agenda-administradores/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Tradução do texto &lt;a href=&#34;http://www.paulgraham.com/makersschedule.html&#34;&gt;Maker&amp;rsquo;s Schedule, Manager&amp;rsquo;s Schedule&lt;/a&gt; do Paul Graham.
A tradução não é 100% fiel ao texto original. Procurei adequar o texto à nossa cultura para melhor compreensão. Alguns
termos e frases poderiam ter tradução estranha ou ambígua, portanto tentei utilizar os termos que melhor se adequavam
ao contexto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota do tradutor&lt;/strong&gt;: O termo &lt;em&gt;Maker&lt;/em&gt; utilizado no original significa aquele que faz e de forma abrangente é aquele que
inventivamente e criativamente faz uma tarefa que exige grande concentração. Por falta de um termos mais adequado ao
significado abrangente, utilizei aqui o palavra &lt;em&gt;Criador&lt;/em&gt;, sem conotações religiosas, como aquele que precisa inventar
ou criar soluções, textos, algoritmos, ou qualquer outro tipo de trabalho criativo e que exige inspiração.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;agenda-dos-criadores-agenda-dos-administradores&#34;&gt;Agenda dos Criadores, Agenda dos Administradores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uma razão pelo qual os criadores não gostam muito de reuniões é que eles estão num ritmo diferente das outras pessoas.
Reuniões lhes custam mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem dois tipos de horário, as quais eu chamarei de horário do administrador e horário do criador. O horário do
administrador é para chefes. Ele está consubstanciado no tradicional livro de compromissos, com cada dia sendo cortado
em intervalos de uma hora. Pode-se bloquear diversas horas para uma única tarefa, se necessitar, mas por padrão muda-se
o que está fazendo a cada hora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando você utiliza o tempo desta forma, é meramente um problema prático encontrar-se com alguém. Encontrar um horário
vago em sua agenda, reservá-lo, e pronto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A maioria das pessoas poderosas estão no horário do administrador. É o horário do comando. Mas há outra forma de
utilizar o tempo que é comum entre pessoas que criam coisas, como programadores ou escritores. Geralmente eles preferem
utilizar o tempo em unidades de meio-período, pelo menos. Você não pode escrever ou programar bem em unidades de hora.
Isto mal é tempo suficiente para começar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se está operando no horário do criador, reuniões são um desastre. Uma única reunião pode acabar com a tarde toda
por quebrá-la em dois pedaços sendo cada uma muito pequena para fazer algo complexo. Além disso você deve lembrar de ir
à reunião. Isto não é problema para alguém no horário do administrador. Sempre há algo diferente ocorrendo na próxima
hora; a única questão é o quê. Mas quando algum criador tem uma reunião, ele deve raciocinar a respeito desta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para o criador, ter uma reunião é como lançar uma exceção. Ele não só meramente faz você alternar de uma tarefa à
outra; ele muda a forma na qual você trabalha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu percebo que uma reunião afeta o dia todo. Uma reunião normalmente acaba com no mínimo metade do dia, por quebrar uma
manhã ou uma tarde. Além disto há eventualmente um efeito cascata. Se sei que a tarde será quebrada, é ligeiramente
menos provável que inicie algo ambicioso na manhã. Sei que isto pode soar hipersensível, mas se você é um criador,
pense em seu próprio caso. Você não acorda pela manhã com o pensamento de que terá o dia todo livre para trabalhar, com
nenhuma reunião marcada? Bem, isso significa que você ficará igualmente deprimido quando do contrário. E projetos
ambiciosos são por definição próximos do limite de sua capacidade. Uma pequena redução na moral é suficiente para
matá-los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada tipo de horário funciona bem por si só. Problemas surgem quando os tipos se encontram. Como a maioria dos poderosos
operam no horário do administrador, eles estão na posição para fazer todos ressoarem em sua frequência, caso queiram.
Mas os mais espertos restringem-se, se souberem que algumas das pessoas trabalhando para eles precisam de longos
períodos contíguos de tempo para trabalhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosso caso é um pouco incomum. Quase todos os investidores, incluindo todos os VCs que conheço, operam no horário do
administrador. Mas a &lt;a href=&#34;http://ycombinator.com/&#34;&gt;Y Combinator&lt;/a&gt; funciona no horário do criador. Rtm, Trevor e eu o fazemos
porque sempre fizemos, e Jessica faz também, principalmente, porque ela está em sincronia conosco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não ficaria surpreso se mais empresas começassem a ser como nós. Suspeito que os fundadores podem ser cada vez mais
capazes de resistir, ou ao menos procrastinar, a sua própria transformação em gerentes, assim como à poucas décadas
atrás eles passaram a ser capazes de resistir à troca do jeans pelos ternos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como nós fazemos para aconselhar muitas startups a utilizar o horário do criador? Utilizamos a ferramenta clássica para
simular o horário do administrador dentro do horário do criador: horas de escritório. Diversas vezes por semana eu
separo algumas horas para me encontrar com os fundadores que nós financiamos. Estas horas estão no final do meu dia de
trabalho. Também escrevi um programa de assinaturas que garante que todos os compromissos dentro de um dado conjunto de
horas do escritório estão agregados no final. Como elas vêm ao final do meu dia, reuniões nunca são uma interrupção.
(A menos que o expediente deles termine ao mesmo tempo que o meu, a reunião presumidamente interromperá o deles, mas
desde que eles criaram o compromisso isto deve valer a pena para eles). Durante períodos ocupados, as horas de
escritório geralmente ficam longas o suficiente ao ponto de comprimir o dia, mas elas nunca o interrompem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando nós estávamos trabalhando em nossa própria startup, na década de 90, evoluí outro truque para particionamento
do dia. Eu costumava programar do jantar até cerca de 3 horas da manhã todos os dias, porque durante a noite ninguém
poderia me interromper. Então eu dormia até cerca das 11 horas da manhã, e vinha e trabalhava até o jantar no que eu
chamava de &amp;ldquo;negócios&amp;rdquo;. Eu nunca pensei nestes termos, mas em efeito eu tinha dois expedientes por dia, um no horário
do administrador e um no horário do criador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se está operando no horário do administrador você pode fazer algo que você nunca quer fazer no horário do
criador: você pode ter reuniões especulativas. Você pode encontrar alguém somente para se conhecerem. Se você tem um
espaço vazio em sua agenda, porque não? Talvez vocês possam se ajudar de alguma forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pessoas de negócios no Vale do Silício (e em todo o mundo) têm reuniões especulativas todo o tempo. Eles estão
efetivamente livres se você está no horário do administrador. Estes são tão comuns que há até uma linguagem distinta
para propô-las: dizendo que você quer &amp;ldquo;tomar um café&amp;rdquo;, por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto encontros especulativos são terrivelmente onerosos se você está no horário do criador. O que nos coloca em
uma espécie de vínculo. Todos assumem que, como outros investidores, nós utilizamos o horário do administrador. Então
eles nos introduzem para algo que pensam que nós devemos cumprir, ou nos enviam um e-mail propondo um café. Neste ponto
nós temos duas opções, nenhuma delas boa: nos encontramos com eles, e perdemos metade de um dia de trabalho; ou tentamos
evitar o encontro com eles, e provavelmente ofendê-los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até recentemente não estava claro em nossas mentes qual era a origem do problema. Nós somente presumimos que tínhamos
que igualmente explodir nossos horários ou ofender as pessoas. Mas agora que percebi o que está acontecendo, talvez
exista uma terceira opção: escrever algo explicando os dois tipos de horário. Talvez eventualmente, se o conflito entre
o horário do administrador e o horário do criador passe a ser largamente compreendido, isto será menos do que um
problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqueles de nós que estão no horário do criador estão dispostos a se comprometer. Nós sabemos que devemos ter algumas
das reuniões. Tudo o que perguntamos daqueles que estão no horário do administrador é que eles compreendam o custo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;agradecimentos&#34;&gt;Agradecimentos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;À Sam Altman, Trevor Blackwell, Paul Buchheit, Jessica Livingston, and Robert Morris por lerem rascunhos deste texto.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;veja-também&#34;&gt;Veja também:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.paulgraham.com/love.html&#34;&gt;How to Do What You Love&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.paulgraham.com/procrastination.html&#34;&gt;Good and Bad Procrastination&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netatalk DB_VERSION_MISMATCH</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/netatalk-db-version-mismatch/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/netatalk-db-version-mismatch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recentemente me deparei com um mal comportamento do meu &amp;ldquo;Time Capsule&amp;rdquo; caseiro. Quando tentava acessar os
compartilhamentos pelo Finder, ele não conseguia conectar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos logs apareciam erros como este:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cnid_open: dbenv-&amp;gt;open (rw) of /Volumes/Storage/.AppleDB failed:
DB_VERSION_MISMATCH: Database environment version mismatch
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Foi então que percebi que na última atualização do Gentoo, o BerkeleyDB havia sido atualizado. O que fiz então foi
recompilar o netatalk com o comando &lt;code&gt;emerge netatalk&lt;/code&gt; e depois remover os diretórios .AppleDB do storage:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# find /Volumes/Storage -name &#39;.AppleDB&#39; -exec rm -rfv {} \;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Isto resolveu o problema.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erlang no Mac OS X Leopard</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/erlang-macosx-leopard/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2009 18:03:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/erlang-macosx-leopard/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Erlang_(linguagem_de_programa%C3%A7%C3%A3o)&#34;&gt;Erlang&lt;/a&gt; é uma
&lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Programa%C3%A7%C3%A3o_funcional&#34;&gt;linguagem de programação funcional&lt;/a&gt; criada pela Ericsson
em 1987 que tem foco em concorrência, sistemas distribuídos e tolerância a falhas. Ultimamente vêm se tornando muito
conhecida graças a seus recursos de concorrência e a &lt;a href=&#34;http://www.ddj.com/architect/184405990&#34;&gt;necessidade por tais facilidades&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para prosseguir com meus breves estudos de Erlang, resolvi instalá-lo no Mac. Considerei instalá-lo em uma máquina
virtual VMware ou Parallels, mas isso envolveria a aquisição destes softwares. Além disso eu não estaria aproveitando
100% do hardware para testar a capacidade do Erlang, sendo assim, preferi instalá-lo diretamente no &lt;em&gt;host&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, vamos ao que interessa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;requisitos&#34;&gt;Requisitos&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Source do Erlang, encontrado &lt;a href=&#34;http://erlang.org/download.html&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;. Utilizei a versão R13A (17 Março 2009).
É recomendado também efetuar o download da documentação em formato &lt;em&gt;man&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apple Xcode 3, encontrado em &lt;a href=&#34;http://developer.apple.com/technology/xcode.html&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;compilar-e-instalar&#34;&gt;Compilar e instalar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Criei uma pasta dentro do &lt;code&gt;$HOME&lt;/code&gt; e deixei lá dentro tudo o que precisei para compilar o Erlang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os comandos abaixo estão de acordo com as versões que utilizei. Caso utilize uma versão diferente, faça as devidas
alterações nos nomes de arquivos e diretórios. Caso descubra alguma particularidade da versão, fique à vontade para
comentar no final deste artigo.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ tar xvzf otp_src_R13A.tar.gz
$ cd otp_src_R13A
$ ./configure --enable-hipe --enable-smp-support --enable-threads
$ make
$ sudo make install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para testar o Erlang:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ erl
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Você verá algo assim:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Erlang R13A (erts-5.7)
[source][/source]
[smp:2:2] [rq:2] [async-threads:0] [hipe] [kernel-poll:false] Eshell V5.7 (abort with ^G) 1&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para sair pressione &lt;code&gt;Ctrl-C&lt;/code&gt;, escolha a opção &lt;em&gt;a&lt;/em&gt; e pressione &lt;em&gt;ENTER&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;BREAK: (a)bort (c)ontinue (p)roc info (i)nfo (l)oaded
       (v)ersion (k)ill (D)b-tables (d)istribution
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O caminho padrão de instalação é /usr/local. Caso queira utilizar outro prefixo, é necessário utilizar a
opção &lt;code&gt;--prefix&lt;/code&gt; no comando configure.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;documentação&#34;&gt;Documentação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para instalar a documentação em formato &lt;em&gt;man&lt;/em&gt;, utilize o seguinte comando:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ sudo tar xvzf otp_doc_man_R13A.tar.gz -C /usr/local/share
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para testar a documentação:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ man erl
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;testando&#34;&gt;Testando&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para testar se o básico está funcionando, crie um arquivo chamado hello.erl com o código abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-module(hello).
-export([hello_werld/0]).

hello_werld()-&amp;gt;
	io:format(&amp;quot;Hello WErld ~n&amp;quot;).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para compilar e executar o teste:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ erl -compile hello
$ erl -noshell -s hello hello_werld -s init stop
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Pronto! Já pode dominar o mundo Pink!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barra de Status no GNU Screen</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/barra-status-gnu-screen/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2008 22:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/barra-status-gnu-screen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gnu.org/software/screen/&#34;&gt;GNU Screen&lt;/a&gt; é um gerenciador de terminais virtuais para a linha de comando. Seu
uso em geral agiliza a administração remota de servidores pelo simples fato de ser necessário abrir apenas uma conexão
SSH e através desta se pode ter vários terminais virtuais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma outra vantagem em utilizar o GNU Screen, é deixar o gerenciador e retomá-lo sempre que precisar. Isso significa que
você pode desconectar do servidor e deixar o gerenciador aberto com todas as &amp;ldquo;janelas&amp;rdquo; e processos rodando. Não só traz
um benefício proposital, mas também pode salvar seu dia caso não tenha uma conexão estável com o servidor remoto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por estas e outras razões eu sempre utilizo GNU Screen quando possível (quando está instalado no servidor remoto).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto por padrão ele não é muito amigável pois não exibe nenhuma informação na tela, sendo necessário utilizar
atalhos de teclado para ver quais janelas estão abertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após muito procurar, e isso já faz um bom tempo, consegui criar uma configuração padrão, para meus Screen. Esta exibe
uma barra de informações na parte inferior da tela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A configuração abaixo pode ser colocada no &lt;code&gt;/etc/screenrc&lt;/code&gt; ou no &lt;code&gt;~/.screenrc&lt;/code&gt;. Dependendo de onde colocar, ela valerá
para todo o sistema ou somente para o usuário corrente, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;vbell off
hardstatus off
backtick 1 1200 1200 whoami
caption always &amp;quot;%{= cW} %c | %l | %-Lw%{= bW}%65&amp;gt; [%n] %t %f* %{-}%+Lw%&amp;lt;&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;A partir deste exemplo, você pode personalizar sua barra de status da forma que quiser. São dezenas de opções que ao
invés de citar aqui, recomendo que leia no manual do próprio screen (&lt;code&gt;man screen&lt;/code&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja como ficou:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://hgfischer.org/media/screen.png&#34; alt=&#34;captura de tela do terminal rodando screen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observe que no rodapé do terminal encontra-se várias informações: Relógio, Load Average e a lista de janelas. A janela
atual aparece destacada em azul.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todas as vozes do Mac</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/todas-vozes-mac/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/todas-vozes-mac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem já não perdeu um bom tempo fuçando no sintetizador de voz do Mac OS X?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra facilitar a vida de quem quer ver como é o sintetizador falar uma determinada frase com todos os timbres de voz,
fiz o script abaixo. É só colocar num arquivo &lt;em&gt;plain-text&lt;/em&gt;, dar permissão de execução e rodar o comando com qualquer
coisa como parâmetro que ele sairá falando.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/bin/bash
for i in `ls -1 /System/Library/Speech/Voices/`
do
    voice=`echo $i | cut -d. -f1 | sed &#39;s/\([a-z]\)\([A-Z]\)/\1 \2/g&#39;`
    echo &amp;amp;quot;$voice is saying \&amp;amp;quot;$@\&amp;amp;quot;&amp;amp;quot;
    say -v &amp;amp;quot;$voice&amp;amp;quot; &amp;amp;quot;$@&amp;amp;quot;
done
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Exemplo de execução:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ ./falatudo.sh Hello World
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>