<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Behaviour on Memory Leak</title>
    <link>http://hgfischer.org/tags/behaviour/index.xml</link>
    <description>Recent content in Behaviour on Memory Leak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright (c) 1997-2014, Herbert G. Fischer; all rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="http://hgfischer.org/tags/behaviour/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Dicas de seguranca para usuários Windows</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/dicas-seguranca-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 21:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/dicas-seguranca-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como a grande maioria dos geeks de computador, eu tenho alguns amigos e familiares que são leigos na maioria dos
assuntos relacionados ao dito PC e estes sempre possuem aquele medo de pegar alguma virose digital. Foi então que uma
amiga me pediu uma recomendação de um bom antivírus para ela utilizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como eu não sou usuário de Windows muito menos de antivírus há alguns anos e, inspirado pela vontade de escrever a
explicação &amp;ldquo;definitiva&amp;rdquo; para meus amigos leigos, com o benefício de não ter que repetir a mesma resposta diversas
vezes, acabei escrevendo Das dicas abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mantenha o Windows sempre atualizado! Se você não pode porque está usando um Windows pirata, eu sinto muito. Apesar
de haver formas de você conseguir fazer as atualizações, a chance de pegar um vírus é muito grande e é bom instalar
todos os antivírus existentes no mercado com o risco de não conseguir usar o computador para mais nada.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mantenha seus programas sempre em dia com suas respectivas atualizações de segurança.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não confie cegamente em emails pois estes podem ter seu remetente forjado. Se receber algum email contendo seu nome
e CPF, isso não significa que a fonte é confiável. Hoje em dia é possível comprar dados privados de qualquer um no
mercado negro, graças à &lt;del&gt;excelente&lt;/del&gt; segurança dos sistemas de nossos órgãos governamentais (DETRAN, Fazenda,
etc).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se o email faz alarde e pede que você clique em algum lugar, suspeite e em caso de suspeita, tire a dúvida com a
instituição que foi forjada no e-mail. Ex.: Se você recebeu e-mail de um Banco onde você tem conta, com seu nome e
CPF, sugerindo clicar em algum link, não clique. Entre em contato por telefone com o Banco para questionar a 
veracidade do email. Provavelmente o banco lhe pedirá que você lhes encaminhe o email suspeito como anexo para que
este possa ser analisado e utilizado em investigações de crime digital.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Seja mais crítico com os links que você pretende clicar. Veja o endereço do remetente (além do nome). Ex.:
&lt;code&gt;Atendimento Banco &amp;lt;atendimento_banco123@hotmail.com&amp;gt;&lt;/code&gt;. Notou o que está errado com este endereço? O banco não
enviaria um e-mail com rementente do Hotmail.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Veja o real endereço para onde aponta link que você pretende clicar. Passe o mouse em cima do link e veja o endereço
para onde ele aponta na barra de status do seu navegador ou software de e-mail. Senão, utilize a função
&amp;ldquo;Copiar endereço do link&amp;rdquo; e cole num editor qualquer para vê-lo. Muitos tentam enganar mostrando um endereço falso
para onde o link não aponta. Por exemplo: No corpo do e-mail está como &amp;ldquo;Clique aqui&amp;rdquo; ou 
&lt;a href=&#34;http://algum.site.invadido/banco/atendimento/&#34;&gt;www.banco.com/trocadesenha&lt;/a&gt; e quando você passa o mouse
no link vê que o endereço de destino é &lt;a href=&#34;http://algum.site.invadido/site-falso-do-banco/atendimento/&#34;&gt;http://algum.site.invadido/site-falso-do-banco/atendimento/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Muitos links levam navegadores à fazer downloads. Se você não esperava um download, melhor não abrir o arquivo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não instale programas de fontes desconhecidas. Se for baixar algum programa, procure baixar diretamente do site do
fornecedor do programa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pirataria provavelmente é a principal fonte de problemas com programas maliciosos (vírus, trojans, etc). Se não puder
evitar, é bom arrumar um bom antivírus pois até um inocente arquivo PDF pode ser malicioso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se puder, use Linux. A mudança pode ser um pouco difícil no começo, mas compensa. Para os novatos no assunto,
recomendo o &lt;a href=&#34;http://www.ubuntu.com&#34;&gt;Ubuntu Linux&lt;/a&gt;. Se você tem &lt;em&gt;muito&lt;/em&gt; dinheiro sobrando, pode arriscar comprar um
&lt;a href=&#34;http://www.apple.com.br&#34;&gt;Mac&lt;/a&gt;. Ambos sistemas não estão totalmente imunes à problemas de segurança, mas alvos bem
menores de hackers do que o Windows.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estas são minhas regrinhas básicas de segurança. Se tiver alguma sugestão, contribua nos comentários&amp;hellip; ;-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agenda dos Criadores, Agenda dos Administradores</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/agenda-criadores-agenda-administradores/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2009 17:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/agenda-criadores-agenda-administradores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tradução do texto &lt;a href=&#34;http://www.paulgraham.com/makersschedule.html&#34;&gt;Maker&amp;rsquo;s Schedule, Manager&amp;rsquo;s Schedule&lt;/a&gt; do Paul Graham.
A tradução não é 100% fiel ao texto original. Procurei adequar o texto à nossa cultura para melhor compreensão. Alguns
termos e frases poderiam ter tradução estranha ou ambígua, portanto tentei utilizar os termos que melhor se adequavam
ao contexto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota do tradutor&lt;/strong&gt;: O termo &lt;em&gt;Maker&lt;/em&gt; utilizado no original significa aquele que faz e de forma abrangente é aquele que
inventivamente e criativamente faz uma tarefa que exige grande concentração. Por falta de um termos mais adequado ao
significado abrangente, utilizei aqui o palavra &lt;em&gt;Criador&lt;/em&gt;, sem conotações religiosas, como aquele que precisa inventar
ou criar soluções, textos, algoritmos, ou qualquer outro tipo de trabalho criativo e que exige inspiração.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;agenda-dos-criadores-agenda-dos-administradores&#34;&gt;Agenda dos Criadores, Agenda dos Administradores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uma razão pelo qual os criadores não gostam muito de reuniões é que eles estão num ritmo diferente das outras pessoas.
Reuniões lhes custam mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem dois tipos de horário, as quais eu chamarei de horário do administrador e horário do criador. O horário do
administrador é para chefes. Ele está consubstanciado no tradicional livro de compromissos, com cada dia sendo cortado
em intervalos de uma hora. Pode-se bloquear diversas horas para uma única tarefa, se necessitar, mas por padrão muda-se
o que está fazendo a cada hora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando você utiliza o tempo desta forma, é meramente um problema prático encontrar-se com alguém. Encontrar um horário
vago em sua agenda, reservá-lo, e pronto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A maioria das pessoas poderosas estão no horário do administrador. É o horário do comando. Mas há outra forma de
utilizar o tempo que é comum entre pessoas que criam coisas, como programadores ou escritores. Geralmente eles preferem
utilizar o tempo em unidades de meio-período, pelo menos. Você não pode escrever ou programar bem em unidades de hora.
Isto mal é tempo suficiente para começar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se está operando no horário do criador, reuniões são um desastre. Uma única reunião pode acabar com a tarde toda
por quebrá-la em dois pedaços sendo cada uma muito pequena para fazer algo complexo. Além disso você deve lembrar de ir
à reunião. Isto não é problema para alguém no horário do administrador. Sempre há algo diferente ocorrendo na próxima
hora; a única questão é o quê. Mas quando algum criador tem uma reunião, ele deve raciocinar a respeito desta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para o criador, ter uma reunião é como lançar uma exceção. Ele não só meramente faz você alternar de uma tarefa à
outra; ele muda a forma na qual você trabalha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu percebo que uma reunião afeta o dia todo. Uma reunião normalmente acaba com no mínimo metade do dia, por quebrar uma
manhã ou uma tarde. Além disto há eventualmente um efeito cascata. Se sei que a tarde será quebrada, é ligeiramente
menos provável que inicie algo ambicioso na manhã. Sei que isto pode soar hipersensível, mas se você é um criador,
pense em seu próprio caso. Você não acorda pela manhã com o pensamento de que terá o dia todo livre para trabalhar, com
nenhuma reunião marcada? Bem, isso significa que você ficará igualmente deprimido quando do contrário. E projetos
ambiciosos são por definição próximos do limite de sua capacidade. Uma pequena redução na moral é suficiente para
matá-los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada tipo de horário funciona bem por si só. Problemas surgem quando os tipos se encontram. Como a maioria dos poderosos
operam no horário do administrador, eles estão na posição para fazer todos ressoarem em sua frequência, caso queiram.
Mas os mais espertos restringem-se, se souberem que algumas das pessoas trabalhando para eles precisam de longos
períodos contíguos de tempo para trabalhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosso caso é um pouco incomum. Quase todos os investidores, incluindo todos os VCs que conheço, operam no horário do
administrador. Mas a &lt;a href=&#34;http://ycombinator.com/&#34;&gt;Y Combinator&lt;/a&gt; funciona no horário do criador. Rtm, Trevor e eu o fazemos
porque sempre fizemos, e Jessica faz também, principalmente, porque ela está em sincronia conosco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não ficaria surpreso se mais empresas começassem a ser como nós. Suspeito que os fundadores podem ser cada vez mais
capazes de resistir, ou ao menos procrastinar, a sua própria transformação em gerentes, assim como à poucas décadas
atrás eles passaram a ser capazes de resistir à troca do jeans pelos ternos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como nós fazemos para aconselhar muitas startups a utilizar o horário do criador? Utilizamos a ferramenta clássica para
simular o horário do administrador dentro do horário do criador: horas de escritório. Diversas vezes por semana eu
separo algumas horas para me encontrar com os fundadores que nós financiamos. Estas horas estão no final do meu dia de
trabalho. Também escrevi um programa de assinaturas que garante que todos os compromissos dentro de um dado conjunto de
horas do escritório estão agregados no final. Como elas vêm ao final do meu dia, reuniões nunca são uma interrupção.
(A menos que o expediente deles termine ao mesmo tempo que o meu, a reunião presumidamente interromperá o deles, mas
desde que eles criaram o compromisso isto deve valer a pena para eles). Durante períodos ocupados, as horas de
escritório geralmente ficam longas o suficiente ao ponto de comprimir o dia, mas elas nunca o interrompem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando nós estávamos trabalhando em nossa própria startup, na década de 90, evoluí outro truque para particionamento
do dia. Eu costumava programar do jantar até cerca de 3 horas da manhã todos os dias, porque durante a noite ninguém
poderia me interromper. Então eu dormia até cerca das 11 horas da manhã, e vinha e trabalhava até o jantar no que eu
chamava de &amp;ldquo;negócios&amp;rdquo;. Eu nunca pensei nestes termos, mas em efeito eu tinha dois expedientes por dia, um no horário
do administrador e um no horário do criador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se está operando no horário do administrador você pode fazer algo que você nunca quer fazer no horário do
criador: você pode ter reuniões especulativas. Você pode encontrar alguém somente para se conhecerem. Se você tem um
espaço vazio em sua agenda, porque não? Talvez vocês possam se ajudar de alguma forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pessoas de negócios no Vale do Silício (e em todo o mundo) têm reuniões especulativas todo o tempo. Eles estão
efetivamente livres se você está no horário do administrador. Estes são tão comuns que há até uma linguagem distinta
para propô-las: dizendo que você quer &amp;ldquo;tomar um café&amp;rdquo;, por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto encontros especulativos são terrivelmente onerosos se você está no horário do criador. O que nos coloca em
uma espécie de vínculo. Todos assumem que, como outros investidores, nós utilizamos o horário do administrador. Então
eles nos introduzem para algo que pensam que nós devemos cumprir, ou nos enviam um e-mail propondo um café. Neste ponto
nós temos duas opções, nenhuma delas boa: nos encontramos com eles, e perdemos metade de um dia de trabalho; ou tentamos
evitar o encontro com eles, e provavelmente ofendê-los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até recentemente não estava claro em nossas mentes qual era a origem do problema. Nós somente presumimos que tínhamos
que igualmente explodir nossos horários ou ofender as pessoas. Mas agora que percebi o que está acontecendo, talvez
exista uma terceira opção: escrever algo explicando os dois tipos de horário. Talvez eventualmente, se o conflito entre
o horário do administrador e o horário do criador passe a ser largamente compreendido, isto será menos do que um
problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqueles de nós que estão no horário do criador estão dispostos a se comprometer. Nós sabemos que devemos ter algumas
das reuniões. Tudo o que perguntamos daqueles que estão no horário do administrador é que eles compreendam o custo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;agradecimentos&#34;&gt;Agradecimentos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;À Sam Altman, Trevor Blackwell, Paul Buchheit, Jessica Livingston, and Robert Morris por lerem rascunhos deste texto.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;veja-também&#34;&gt;Veja também:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.paulgraham.com/love.html&#34;&gt;How to Do What You Love&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.paulgraham.com/procrastination.html&#34;&gt;Good and Bad Procrastination&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>