<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Memory Leak</title>
    <link>http://hgfischer.org/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on Memory Leak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright (c) 1997-2014, Herbert G. Fischer; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2011 21:41:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://hgfischer.org/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Dicas de seguranca para usuários Windows</title>
      <link>http://hgfischer.org/artigo/dicas-seguranca-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 21:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hgfischer.org/artigo/dicas-seguranca-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como a grande maioria dos geeks de computador, eu tenho alguns amigos e familiares que são leigos na maioria dos
assuntos relacionados ao dito PC e estes sempre possuem aquele medo de pegar alguma virose digital. Foi então que uma
amiga me pediu uma recomendação de um bom antivírus para ela utilizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como eu não sou usuário de Windows muito menos de antivírus há alguns anos e, inspirado pela vontade de escrever a
explicação &amp;ldquo;definitiva&amp;rdquo; para meus amigos leigos, com o benefício de não ter que repetir a mesma resposta diversas
vezes, acabei escrevendo Das dicas abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mantenha o Windows sempre atualizado! Se você não pode porque está usando um Windows pirata, eu sinto muito. Apesar
de haver formas de você conseguir fazer as atualizações, a chance de pegar um vírus é muito grande e é bom instalar
todos os antivírus existentes no mercado com o risco de não conseguir usar o computador para mais nada.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mantenha seus programas sempre em dia com suas respectivas atualizações de segurança.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não confie cegamente em emails pois estes podem ter seu remetente forjado. Se receber algum email contendo seu nome
e CPF, isso não significa que a fonte é confiável. Hoje em dia é possível comprar dados privados de qualquer um no
mercado negro, graças à &lt;del&gt;excelente&lt;/del&gt; segurança dos sistemas de nossos órgãos governamentais (DETRAN, Fazenda,
etc).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se o email faz alarde e pede que você clique em algum lugar, suspeite e em caso de suspeita, tire a dúvida com a
instituição que foi forjada no e-mail. Ex.: Se você recebeu e-mail de um Banco onde você tem conta, com seu nome e
CPF, sugerindo clicar em algum link, não clique. Entre em contato por telefone com o Banco para questionar a 
veracidade do email. Provavelmente o banco lhe pedirá que você lhes encaminhe o email suspeito como anexo para que
este possa ser analisado e utilizado em investigações de crime digital.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Seja mais crítico com os links que você pretende clicar. Veja o endereço do remetente (além do nome). Ex.:
&lt;code&gt;Atendimento Banco &amp;lt;atendimento_banco123@hotmail.com&amp;gt;&lt;/code&gt;. Notou o que está errado com este endereço? O banco não
enviaria um e-mail com rementente do Hotmail.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Veja o real endereço para onde aponta link que você pretende clicar. Passe o mouse em cima do link e veja o endereço
para onde ele aponta na barra de status do seu navegador ou software de e-mail. Senão, utilize a função
&amp;ldquo;Copiar endereço do link&amp;rdquo; e cole num editor qualquer para vê-lo. Muitos tentam enganar mostrando um endereço falso
para onde o link não aponta. Por exemplo: No corpo do e-mail está como &amp;ldquo;Clique aqui&amp;rdquo; ou 
&lt;a href=&#34;http://algum.site.invadido/banco/atendimento/&#34;&gt;www.banco.com/trocadesenha&lt;/a&gt; e quando você passa o mouse
no link vê que o endereço de destino é &lt;a href=&#34;http://algum.site.invadido/site-falso-do-banco/atendimento/&#34;&gt;http://algum.site.invadido/site-falso-do-banco/atendimento/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Muitos links levam navegadores à fazer downloads. Se você não esperava um download, melhor não abrir o arquivo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não instale programas de fontes desconhecidas. Se for baixar algum programa, procure baixar diretamente do site do
fornecedor do programa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pirataria provavelmente é a principal fonte de problemas com programas maliciosos (vírus, trojans, etc). Se não puder
evitar, é bom arrumar um bom antivírus pois até um inocente arquivo PDF pode ser malicioso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se puder, use Linux. A mudança pode ser um pouco difícil no começo, mas compensa. Para os novatos no assunto,
recomendo o &lt;a href=&#34;http://www.ubuntu.com&#34;&gt;Ubuntu Linux&lt;/a&gt;. Se você tem &lt;em&gt;muito&lt;/em&gt; dinheiro sobrando, pode arriscar comprar um
&lt;a href=&#34;http://www.apple.com.br&#34;&gt;Mac&lt;/a&gt;. Ambos sistemas não estão totalmente imunes à problemas de segurança, mas alvos bem
menores de hackers do que o Windows.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estas são minhas regrinhas básicas de segurança. Se tiver alguma sugestão, contribua nos comentários&amp;hellip; ;-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>